加拿大多倫多 Downtown - 你問我答

移民方法有大把 post, 講到口都臭，唔再講了。
其實有無人有興趣問下關於生活上/文化上/職場上既野？

上網睇多數資料都係關於 Markham/Richmond Hill 果啲華人區，無咩講 Downtown。其實加拿大好大，Toronto 同 Markham 係兩個城市黎，生活文化截然不同。如果你唔想搬到老連咁遠撞口撞面都見到中國人，請你考慮 Downtown。

利申：只係黎左 Toronto 兩年，所以我既 insight 唔係老移民，但咁樣其實我更加清楚你既 struggle

你做咩工 幾錢一個月

廣告
稅前 CAD 70K 一年，15日 annual leave + 5日 personal leave

如果英文程度一般，ielts 7左右，如果唔想幫中國人打工，難唔難揾到？唔一定要文職，但求揾到2餐同夠比租

你係加拿大讀2年書之後搵野做 定係香港本身就做開廣告？

武職

住邊頭?? Me harbourfront

買樓定租

成績反映唔到啲咩。
最重要係你 oral 同 listening 得唔得, 同埋你要敢同人講英文，唔介意自己口音同口窒窒。Downtown 其實有好多唔同國家既人，所以其實一街人講英文都唔同 accent，唔好咁介懷

你係downtown 打工多數老細都唔係華人。
Downtown 租貴但人工高啲
Updown 就租平但人工低啲

加國港人二代係咪特別對香港人有性趣？
以我所知 其他國家既abc 對鬼佬有性趣多 但d人講話加國廣東話強大 所以會對香港人有性多d?

香港本身做廣告
無係加拿大讀過書

majority係咪印度同中東人？

Hey! Harbourfront 太貴住唔起🥺
我Junction 果頭

租
希望黎緊會買
但睇定啲先，前排啲 house 炒到乜咁

我覺得唔係，因為以我所知cbc其實唔太鐘意同 asian 玩，佢地「好努力」融入西人，但事實係兩邊不是人
其實好慘

溝通到咁，只係我會諗一般僱主都應該想請反local，冇咩信心可以揾到較好既工作。

Btw，最近downtown租平左好多。

你指 downtown 定咩？
乜國家既人都有

唔使羨慕，完全父幹，同埋搬緊...不過都係翻DT

Ching 使唔使撘streetcar? 係唔係慢到嘔呢

我住yorkville

主要睇你咩工種，account/IT 果啲好多都專請 asian/indian

我未黎加拿大之前以為自己英文都叫唔錯，同事都有鬼佬，但黎到之後發現原來我太天真依家仲學緊職場文化同英文，多數香港人（至少我）講英文成日會講到好直接，比人感覺無禮貌

係囉但唔想 COVID 期間搬黎搬去

你搬去邊呀？
返工要呀，但依家WFH
diu 衰撚過香港輕鐵，又污糟

治安好唔好？ d人成日講西方國家治安好差
夜晚會好危險

我香港既工作經驗喺呢邊用唔著，只希望揾到文職工作。
喺香港做嘢雖然開會等等都係英文，公司有外國人，但好難埋堆，溝通都只係公事需要...
過左加拿大都叫識左幾個locals，但同佢哋傾計大約明9成，但都唔可以好暢所欲言，唔知要過多幾耐先可以融入到

Fg 讀電機有冇方法最易黎到？

Why

其實我覺得唔算太差，so far 我都無特別遇過啲咩事雖然間唔時有 gun shot, 但多數都係有 target

你唔好夜蘭人靜行埋啲後巷就okay
不過間唔時係有好多 stone 左既人就真，大叫下周街屙下屎尿緊有

即係ching你依家係加拿大？
Same, 好難融入同事，唔同 culture
大家笑點又唔同，話題好難拿捏

詳細唔講啦
呢到大把post
你真係想問我就 DM 啦

唔揸車係咪生活唔到

早午晚食咩?

住 downtown 其實可以唔使揸車，其實好難揾位泊車同埋成日塞車，downtown 啲人又亂尻揸車好危險。
唔揸車既有巴士，subway, streetcar

但如果你本身鐘意周圍去玩，去下戶外，咁有車會好啲
我無車生活左兩年，間中都會租車去玩

利申：但黎緊都想買車，因為我好鐘意戶外同埋要買 grocery

啱啱過左黎一排，其實想住downtown，但另一半想住Markham, 所以都係就佢啦⋯⋯

你講得好啱，大家話題好唔同。不過我發現佢哋嘅話題比較少牽涉工作，比較多講一啲價值觀既野

依家WFH, 同唔敢出去。自己煮多

早：咖啡，多士
午：自製雞肉冬菇炒麵
晚：Uber Eats Popeye 炸雞

炒咩麵
有興趣

可唔可以pm埋

搵到工先過去
定過到去先搵工？

不喜勿插，個人覺得 markham 就好似三十年前既香港咁，啲人個思想仲係好舊咁又悶唔知點講，所以我覺得後生唔應該住 markham，文化大倒退。食又係食返 asian 野，講又講返廣東話（甚至普通話）咁離開香港為乜

都係，同埋我覺得佢地好少講私人野咁，講啲野都係流於表面既野，感覺好疏離，好有隔幕咁
不過可能係佢地唔想同我講姐

真心好奇你係咩行業

台灣既手工彈牙麵
佢個名真係叫彈牙麵

去到先揾工

有冇圖

稅後？

岩岩今日食完
下次

around CAD52K ?

想問下你地2公婆一個月洗費大約幾多
好快都會過去讀書移民，唔知慳慳地2000cad一個月夠唔夠

ermmmm
如果你想住 downtown, condo 一個月都 almost CAD 2k

搵工是咪都係識人好過識字？

唔駛downtown condo, share flat都制
本身睇過north york個面啲share flat 1000cad租間房，想知吓加拿大有咩特別洗費?! 例如稅，保險個啲?!

但另一半鍾意附近有大統華、有中菜食。

我都有試過入去啲fb 香港人group，但感覺唔係太好，同埋我都覺得既然都走得，應該盡力融入當地，而唔係要華人小圈子。不過自己冇工作冇讀書，好難識到人

Btw, 我嗰行都唔係太大，廢事自爆。總之啲經驗就transfer唔到，要做返本行ielts 要7788，加再讀書先得，所以都未必諗啦。

dt咁貴租 其實多唔多人係系dt返工但住dt以外地方

用indeed揾？

我諗到到都係
不過呢到好重視 linkedin connection (i think)

Share flat 1000cad 大把拉
有朋友最近downtown租一房condo都唔洗1500

巴打，我都喺Junction返工

哇我等左人問好耐
如果你讀書返 downtown .. 如果你唔揸車 north york 都有啲遠

-買乜都要比稅 13%，出去食飯一定要比 tips 15-20%（tips 計稅後）
-人工扣埋稅大約預25% discounted
-唔揸車預你買 Presto monthly pass, $151 一個月，有時凍到pk 真係等唔到車叫uber/lyft
-上網你預 $60-100？ Depends on 速度
-hydro/heat 果啲你睇屋租包唔包，唔包預$100左右
-電話plan 貴到唔合理，你預 $50-65 一個月 4/5 gb

你黎讀書應該要自己買保險？詳情幾錢唔清楚

以上所講計加紙

Downtown 都有華人超市呀！

我都有入同你既感覺exac7ly 一樣！我支持你呀ching, 我地一樣mindset

感覺你其實你都唔太開心/滿足現況
好多野好死既姐，諗下點樣可以改變

其實好多！！
但多數一係揸車，一係搭 go train

indeed, glassdoor, linkedin, monster, jobsdb

因為 COVID 呀
呢排 condo 啲租跌左10-20% 都有

我住附近，但返工唔係呢到
你做邊行？junction 好多正野

留tg?
呢到冇得pm

唔喺度講喇，交換tg?

Icic, 一直都係睇indeed同Kijiji

Btw, 我本身係申請spouse working visa, 等左大半年都未批，攪到過左黎都唔可以正式揾工，追左ircc 幾次都未批到

好呀，你比id 我？

好慘啊
不過當黎休下息囉，欣賞下雪境
你比左 biometric 未？

希望你班柒頭唔到講到好撚有志氣唔幫大陸人打工
最後去左就溝大陸妹賺大陸錢做死狗
利申：係鬼佬公司做野 黎左差不多十年見過好多港男黎最後都係要食大陸n手pussy

我半年前喺香港已經交左，本身應該好快批，但covid攪到所有野都慢曬

加拿大真係好靚，希望可以留到喺度

Church 果頭，多啲嘢食多啲party n hobo

係呀所以我如非必要，都係行or 揸車返工算

我都覺得加拿大好靚
夏天全城日日出outdoor 玩好爽

你咩status 揾工有冇困難，要唔要sponsors??

慳慳地都夠既咁，諗住租間房仔捱咗2年diploma 跟住3年working visa移民渣，同埋另一半用spouse visa過去搵工 希望唔會咁快食曬啲積蓄啦

@birdisntfunny

唔會特別有興趣 但cbc 其實唔鐘意埋鬼佬堆
覺得班鬼無腦 多數同返班cbc一齊

真 最後個個同大陸妹一齊
尤其武漢妺 上海妹 楓葉國最多

有cbc fd深黃但條女係武漢人

Vancouver Sky train 幾好
Toronto 咁差？

巴打有LIMA offer? 黎緊揾工都想有僱主sponsor

原來我同你個case 好似 不過倒返轉

open work permit
nope, you only need sponsor when you are applying closed work permit

加油呀，五年好快過
如果你地會煮飯食，又唔使養車，又唔介意租 shared flat
咁會慳好多呀！

can’t find you

又臭又污糟
可能我本身潔癖

無呀
open work permit
要揾LMIA 真心好困難，我都好渴望有

Smoke weed

Try hiddengem99

hi 左你

巴打讀咩
我都差唔多 想去加拿大讀兩年diploma
再做野搏移民

church 正呀
ching 係cbc?

可以咁話，Citizen 住左10幾年到，初初嚟到細細個成日睇高登解悶解愁，之後讀書少睇咗好多，上年上返心諗冇乜人嘅原來去晒連登

有無多倫多巴打知Richmond hill 一帶嘅 Frank endean rd 算唔算貴地段？多唔多有錢佬移去嗰度住

入場貴唔貴

LM

聽講ircc好小氣，會mark住你追左佢幾多次

多謝曬絲打 希望得啦

咁恐怖😱 我追左好多次

應該唔會呀
啲印度佬入10幾廿次 webform 都係咁

港紙咋

我唔清楚呀呢方面 sorry

諗緊移唔移民 因為自己一來唔捨得香港二來英文又差又無學歷驚生存唔到

利申 24歲 一個街都唔願出又無自信心既死毒撚

呢個世界有得必有失，無話捨唔捨得
英文差可以進修，或者住華人區，唔使識英文

想問下歐洲學歷係加拿大有冇用
而家係荷蘭bank CIB 做緊Coverage
見到個新plan想過黎試下

超講邊到平

Canada 無野撈，又多藍屍，又多大陸閪。去英國好過

冇乜用
得美加互通

想知去到易唔易識人？
好驚自己一個冇人冇物去到要自己一個過一世

你proactive d 實識到既
但我覺得好難識到西人同你交心

你撈唔掂唔等於人地都無野撈

咁有咩撈咁巴閉，指教下？？？ 你撈得咁掂

住 Downtown Toronto 唔揸車, 搭 metro (地鐵? 巴士?), 得唔得?

Downtown根本唔使揸車，交通方便
但只限downtown，其他冇車冬天真係好辛苦

地方*

有subway, bus, streetcar (好似輕鐵咁）

啱啱收到ITA,整文件中

留名學埋

租房幾錢

你指咩先
Condo? Shared condo?
House? Shared house?
Basement?

收到加拿大個移民plan, 打算佢下年頭一公布詳情就即刻狗衝過去，時間真係啱啱好就曬我。另外想請教下到步之後有咩要注意?!
開銀行卡，租樓，電話卡，醫療個啲?!
感謝巴打

銀行：你無工又無pr, 應該得CIBC 先開到credit card，至於 bank account，好多都會收monthly fee，但多數你keep 到monthly min. Balance + auto direct deposit 果啲就可以waive。呢到無PayMe 果啲野，興用e-transfer，即係用 email transfer 錢。

租樓：收 first and last month deposit。留意包唔包hydro, heat and water 果啲。有啲要比佢睇credit report 先會租比你。唔同屋有唔同野留意，你再細問我再講

電話卡：黎黎去去果幾間貴野，硬食。個人覺得 Fido CP 值較高。去啲booth 仔問通常會有多啲 promotion

醫療：頭幾個月應該無 Ohip，要自己買保險。有左Ohip 就睇醫生打flu shot 都唔使錢～另外好既公司insur 都包好多野

ielts得5.5 咪食得屎？

唔關事只要你meet 到 express entry requirement 黎到做PR / citizen 米得
Or 你揾啲唔係好使講英文既工

住downtown你搵到鬼佬工機會大過搵支那工. 你想搵支那工除非你主動去搵, 搵工睇indeed and linkin In

又唔係好多, queen & yonge個度有個女人間唔使坐係度大叫, 行過幾次都見到, 仲有人叫白車, 成日都係佢。

唔係話要考試 要language requirement咩

Minimum requirement 係IELTS CLB 7，即全6
5.5 跳去6唔難

只係你CRS 可能會唔夠高分同爭咁解
想問express entry 果啲自己tg 我問啦

識得大把鬼佬唔揸車，搭巴士地鐵返工，購物。 唔一定住downtown。 單身同一家大細都有，高薪人士。

Downtown Toronto 2-bedroom apartment 平均幾錢一個月租?

Around CAD 2k-2.3k

PS : Apartment 同condo 係唔同

間唔時有gun shot

下年fg 英文能力唔好(ielts 應該得6.5-7）
想過黎做住uber eats送外賣儲錢生活下適應外國環境再讀master,樓主覺得點睇？

首先做Uber eats 應該唔當係 work experience
所以未必可以利用呢個做一年work experience拎到pr, 呢個要研究下
但你話再黎讀master ，咁就可以直接拎pr (according to the initial description of the new plan)

幾好呀，但你可能要主動識下人講英文，因為做Uber 都唔使講野

返downtown，人工高啲
然後住遠啲，就可以勁平買間大屋
呢個先係最正既combo

知唔知小學邊間好?
果邊小朋友BULLYING嚴唔嚴重?

其實佢個work exp 有冇話邊d唔得?
成日聽d人講canda 唔係pr搵工好難搵

非專科去到做乜工會易生活啲
唔怕辛苦
又或者有無乜vocational既course短期讀完係搵到工
利申係香港做緊工程

但個遠d 係指要揸車揸幾耐

Downtown 咪又係周圍蝗

平時 express entry 只係計 NOC 0,A, B 既work experience 既

但我唔知香港呢個new policy 唔知會唔會有例外，未有details

嗯，我就唔覺得難，因為其實見工果陣，佢只會問你係米可以合法工作，你答係就得，其他野唔需要透露。
通常去到簽 contract or even 簽完contract 佢先會要你 prove legal status, 到呢個時候你先要拎個work permit 比佢

以我所知30mins - 1hr
揸車成個鐘其實已經好遠了

咁請問ching呢個世界邊到無蝗？

你呢個反問完全唔關事⋯⋯
係你自己講downtown少⋯⋯

巴打做creative定as?係香港做到咩title走？
加拿大同香港工作文化有咩唔同？

Downtown 係比 Richmond Hill 同 Markham 少

你啱
但係downtown 咪又係經常見到蝗
雖然冇Richmond Hill Markham Scarborough 咁誇張
唔想啲人有假希望啫

利申住緊downtown

Creative
Erm title 一講就自爆

-自己做自己野，分工超清楚。你做多人地唔會多謝你，只會覺得你搶左佢啲野做
-work life balance, 大家都好respect off work hour and weekend
-無咁階級觀念
-同事只係同事，唔好諗住交心

唔係好諗到😂

成日去Chinatown 實會見到一地蝗
咁係 downtown 都會見到啲，全球每個角落都有蝗嫁啦diu

勁
而家都係做agency?
諗橋會唔會同d西人唔夾/唔明

Yes 好好彩都係做返agency
會
加拿大啲ads 同ideas 仲係好落後，佢地只係要啲好簡單，好直接 cliche 既野。
成日覺得好拉据，佢地唔明點解我搞到啲野咁複雜，我唔明點解佢地啲橋咁 on 9
跟住又因為文化差異，有時佢地啲gimmick 我未必get
然後有時見到啲 visual reference 好正，想分享下 brainstorm 下，佢地會轉唔到彎，唔明點樣可以apply 落客到

Anyway其實都幾辛苦。不過當你睇化後，唔介意降低自己 standard ，咁你就會做得好輕鬆快樂

做廣告有得work life balance已經好好
巴打本身英文ok？

其實唔怕辛苦都有好多min pay 工

呢個真。
佢4:30pm send 野比你，我直接 ignore 然後第二朝先應佢真心好爽。如果巴打你都係做廣告你就會明我有幾感動。
agency d 人多數好 chill, 星期五好多時都已經 weekend mode, 唔係好做野
咁當然，都有忙既時候，但真係唔多

本身香港做既 agency 都有鬼佬/婆，所以間唔時都要講下英文，以為會夠用。但其實黎到加拿大先知無鬼佬係會咁講野，好多英文都要重新學過覺得自己係零

估唔到果度agency 都請香港人
Ching本身係香港係唔係已經好有料同埋internal transfer 過去？

咁30-1HR都 OK WO
九龍入屯門都1個鐘啦

D假有點少

其實加拿大都真係幾diverse，始終係移民國。可能我公司算大，所以乜國藉既人都有
唔係Transfer, 都係LinkedIn 揾，唔覺得自己有料垃圾一個

係呀黎啦

對比係香港做廣告撚已經好多
Ching 姓行？

不自爆了
密食當三番

Ching有料
無知地一問
你去香港揾左先過去定過左去先揾

黎到加拿大先揾

做min pay工夠唔夠買車買樓

講緊最平嗰啲

應該就夠既
其實二手車最平幾千蚊CAD 都有部，係insur 重皮啲

啲downtown condo 近呢幾年都要貼蝗語告示喺垃圾房叫佢地唔好就咁掉包垃圾落地，要放入垃圾槽再推落去。

住啲cheap啲區就會無芝麻人

去parkdale 搵人，只有西藏人同賓賓，無見過芝麻。

TTC is too rundown. I have not taken the TTC for over 25 years.
利申：been here 47 years, retired

The traffic are so screwed up.. St. Clair Ave west is so congested.

"加拿大真係好靚" Which city are you talking about?

樓主你好呀
請問有冇心得租樓時點避bedbug

唔想撞口撞面都係華人嘅話，梗係唔住 Toronto，講到加拿大好似得 Toronto / Vancouver 咁 其實離開咗呢兩個城市會少好多華人

我本身唔係住正 down downtown d condo
我住downtown 側少少啲house, 無乜蝗

I’m referring to 戶外地方
下年想去Banff and Jasper

yo
無喎 so far 住左幾個地方都無事
乜原來呢到好多bedbug ?

Ching住邊頭，分享下
等多啲人可以參考下

武肺前日日搭ttc subway 返工 全部新車，靚過香港。 street car （好少坐）已經轉緊新車。

地鐵係成日遲，但upgrade緊去 automatic train protection 即係無人駕駛都得，會密好多車。

唔覺又臭又污糟， street car 可能 某啲線會差啲。

Hard to avoid bed bug.
You won't know until you spend a few nights there.

Toronto and Vancouver are actually Greater Toronto and Greater Vancouver.
Chinese are all over the place unless you go to a small town.

I drove to Japser and Banff from Toronto 33 years ago. Missed the Edmonton Tornado by one day. We were on our way to Jasper when the Tornado hit Edmonton July 31, 1987.
The road from Jasper to Banff is very scenic and we saw a lot of wild life.

The subway is not reliable on weekends.

之前聽人講，ielts張cert考到一次7.0就可以，喺香港搵工唔會睇ielts有效期兩年，但係加拿大搵工要唔要有效期兩年嘅ielts？

我覺得喺downtown遇到中國人大大聲講支那話會好忟
反而Markham Richmond Hill 預咗無咁勞氣

其實揾工無人會理你有無考過 ielts 同幾多分

IELTS 主要係 for express entry 計 CRS 用

樓主會唔會覺得自己人工好低
我成日都覺得自己人工好低，望下自己report to 既management level 按道理應該每層幾千幾千咁加上去 重未計佢地B仔
諗落就覺得自己好低人工
但係睇番自己又高過Toronto average salary 60K+
生就生活到，不過如果諗住買樓都唔知點做mortgage

同感！
我做好多research, 明明我已係已經 above average （compared to same position）
但唔知點解計黎計去都好似買唔到一架好啲既車車同供 mortgage
其實計返annual income 借到既mortgage 係可以好多，但還唔到咋嘛

好啲既車*

住downtown泊車麻唔麻煩？
我midtown個landlord都係上萬錦買嘢 起碼泊車唔使錢

唔明咩係借到mortgage可以好多
我求其搵個Mortgage Calculator, maxmi afforable都唔過400k
400k我諗最多買到個studio

Downtown 根本無位泊車，又貴

啲人話可以借到既mortgage around 係你人工既五倍。但我計完借到其實係還唔到
咁要睇你 down payment 有幾大舊了

認同

downtown兩條唐人街dundas street同埋broadview ave都好似無free parking喎。
兩條街又烏糟，又多越南人同支那人，啲唐餐都唔係咁好食，香港人好少會去啦。

好正咁喎

如果budget比較少你建議去大城市定細城市做落腳點

老實講，咁就一定細城市既，因為始終租金同物價都平啲

但其實又唔可以咁概括去講
當初我無budget 都諗住去Calgary, 但睇左幾個月都無乜我果行既 job openings，所以最後都決定多倫多落腳

Thanks仲有野想問

你覺得唔喺加拿大讀書嘅香港人易唔易揾返office工

我讀工程有關嘅科但未考到牌

但打算一出details就去

如果唔去到再讀書係咪應該要打足一世藍領工雖然我覺得ok

我冇離開過Toronto

去到當地有咩識人既方法?

未聽過加拿大搵工要 ielts

搵工有interview㗎嘛，你啲英文得唔得咪嗰時現形囉。

你個downtown同我個downtown唔同？

10 年前係周圍都無位，因為嗰時啲咪錶位平到痴線，啲人一泊成日。近年加到$4 個鐘，好易搵街邊位，係貴囉。

我個個禮拜日去downtown yonge/bloor 嗰頭食lunch，泊某條街 $0/hour

dundas 有幾個免費位，weekend only

Broadview大把位 all week

前提係要行幾步。

係我cheap 寧願行都唔泊正門口。 超市好平，都好污糟，近排唔去買嗰頭餸勒。

樓主想問唔想帶現金有冇方法可以係個邊用到ATM?

我諗Ching 會熟過我
我無車，係間唔時租下車去玩。但落親downtown 都要周圍揾位泊， 去啲內街/遠少少的確有位既

唔係唔想嚟
驚佢個年齡限制
佢又下年中先有DETAILS

我嗰時落downtown多數搭TTC, 亦都唔會去dundas嘅唐人街，broadview重污糟同埋治安麻麻就更加唔會去，我令願去market village或者再遠啲去hwy7時代廣場。依家hwy7應該開咗好多唐人mall, 一定好熱鬧。。

去到其實返咩工
會計 it engineer呢d難唔難搵返同行

HSBC premier？

Or 你係呢邊開個 bank account
再用TransferWise 過錢過黎快靚正

祝好運

我做返本行

其實會計係呢到係 Asian 坐大，我有唔少frd 都做 accountant/ auditor

IT 就印度人玩哂我公司條 IT team 廿幾個人全部都係印度人

Engineer 唔清楚

香港提款卡呢度用到㗎啵，不過手續費貴，每次只可以攞幾百加元咁。

咁如果做唔返本行 轉行可以做咩？ 搵幾錢呢？

Ching咩背景

如果最空白既人最容易應該係 bubble tea, Uber eats, Uber, Walmart sales assistant, waiter果啲

岩岩出黎做野 做緊bim未知遲下點 但諗緊出唔出國讀個degree

一直想技術移民所以入行做bim 但原來好似唔係想像中咁樣咁熱門

聽講係香港CIBC開個戶口就可以去個邊提款

多倫多平平地、遠D既話 買樓預幾錢?

btw而家covid waive左ohip個三個月waiting period，不過會持續到幾耐就唔知

其實我都好怕嘈
所以我打死不住 downtown condo

你住 house 會好好多，仲要揀內街
我最想住 high park 果邊啲house, 但好很貴

Road test 你叫師傅幫你 catch 人地放出黎啲期呀

自己睇
咩requirement 都唔知好難答你

嘈嘅定義係乜？ downtown 又咁大。

出大街人多車多梗會嘈。

屋企入面你住內街或condo面向內街點會嘈？ 全屋冷暖氣唔會開窗

你住entertainment district啲condo，或者多租客嘅condo會隔離開part咁。你咪叫security上黎媽叉佢囉。

年年業主大會都會有人問有幾多單位係租出，有幾年低過50% 啲人拍曬手掌。

citi bank算唔算大banch?
開左美國citi戶口建唔建議去到開返加拿手銀行?

白到完全未去過加拿大嘅人有冇機會做到

係咪應該講好d英文就得

Downtown 正
唔揸車都得咁滯
去睇足球/冰上曲棍球/籃球/棒球又近

Lm

推一推

有
我都係第一次去加拿大
係

你做廣告前都係做而啲工？

我覺得唔算
CIBC, RBC, TD, Scotiabank 比較大
Or 佢地啲sub Tangerine, simplii

無用過 Citibank, 我識既人全部都係用以上銀行
可能我識人少

用apps？
我本身有班朋友，所以毒 L 無特別識人

我覺得最好係咩國家既野食都有

自出娘胎就做廣告

一去到就做到咁勁

Why do you want to know ?

Citibank Canada 唔做散客。

retail products 只有信用卡同埋 外幣兌換

好多friend成日踢波

符碌符碌

咁你點樣攞到工作Visa

如果你唔喺嗰邊讀書 點解可以攞到open permit 既

Working holiday bro

Covid 前到步？完左有乜打算？

Yep
PR -> citizenship

Covid 有無對你wh 好大影響？

無呀
不過身邊啲人係咁比人炒都幾淆
不過炒左政府有benefit 拎，同埋會再揾工

Are you or your company a member of CCAMMA?

Nope, I just googled what that is

yes 幾十年。

Toronto 無論Markham 定Downtown 居住都好貴， 有冇d咩居住/置業建議俾新移民家庭？Thank you.

Price range?
How old are your family members?
Driving?

Me and my wife, and 2 kids in primary school and kindergarten. I have a HK driving license but my wife didn’t. I am not very sure what price range I should give you. You know, of course I would like to say a house in 500k CAD, but if the living condition is very bad for kids, I definitely need to raise the budget or consider a condo.

Are you catholic?

No

Then your kids have to go to
school unless you want private school.
My suggestions: Come to Toronto first.
Rent a condo close to -

public transit- TTC -

walking distance/ near public schools elementary and high school

near shopping - grocery and shopping mall
I don't recommend coming to downtown first.
There are a lot of Chinese groceries store in Toronto.
You may want to move to Markham or Richmond Hill after you settle down. It will be a bit difficult for a new family to start out in Markham or Richmond Hill. Public transit there are not as good.

What else do you want to know?

無一球都唔駛諗house

downtown 其實500k cad 你condo 都唔使諗，唔好話house，仲要兩大兩細

你要夠住你預700k up （仲要唔係downtown 中心），即係要行啲路，轉下車咁

Thanks bro! Will definitely read the link!

除咗downtown都仲有好多區係OK方便嘅。搭一程巴士去地鐵咁，我初黎都係住呢啲。

500K 2 bedroom 900 幾尺。

當然係40幾年樓 不過唔係問題，大廈維修係管理費包埋，除非好大劑reserve唔夠。

我都知
所以都無諗過downtown或者Markham呢d咁貴既地段.
只係想了解下有其他咩區都建議落地姐

我知，所以都係想了解下有咩地方建議咁

其實兩個咁細小朋友住condo，對佢地同鄰居都係慘。

town house 啦。

一係好似#262揀啲好舊既townhouse
一係向東係oshawa，有go train去downtown, 揸車一條401到scarborough
一係去calgary/edmonton，500k夠買新淨house

Thanks Bro. 我其實都有睇唔同既地方，只係個人其實無概念個地方好唔好
其實真係落地架話我都實係租返一兩年先確定個地方好先買

會啊, 其實我都建議想移民既大家唔一定要揀死温哥華同多倫多

Ching有咩提議咁
有冇人知其他城市Edmonton, Hamilton, Ottawa, London,Quebec city係咪唔識法文同流利英語
都唔洗考慮？

其實如果我畢業超過五年，先搵工再申請young professional得唔得

good idea.

我自己睇緊Calgary同Edmonton, 因為都算係大城市，經濟活動都多。不過因為油價問題，所以呢兩年失業率變左最高既省

Quebec真係識法文先好諗，因為個到既人係基本assume你識法文的。

Hamilton, London要諗既就係唔近downtown既問題中。呢個就要上面既巴打解答，我都想知呢兩個地方既社區，教育係點

Hi bro, do you have any idea for Burlington? How is the school, community and property price there? Thanks!

Downtown有咩好食
有無黃店介紹下

如果你講緊IEC 個young professional 既話，以我所知香港同加拿大之間係無呢個 agreement

而新policy 你又過左五年，所以唔係好明你用咩status 可以揾到工

Burlington 同隔離個 Oakville高尚地方，啲大公司CEO至鐘意住嗰頭。 一定少華人

“Oakville and Burlington are officially some of the least affordable cities in Ontario”

好多人住burlington/hamilton去missisauga/dt返工，
rush hour條403塞撚到傻去dt番工可以轉go train
chinese groceries要去ham/missisauga
如果想過鬼佬生活既其實好舒服

岩岩30歲，working holiday應該都啱啱得，可惜武漢肺炎睇嚟都行唔通

另外如果你見工嘅時候同佢講working holiday 會唔會唔請你

依家用新移民法過ca 過去最少要讀幾年同咩學校?先有passport?

咁你仲有一年時間，只要你拎到POE果一刻仲係三十就得
但working holiday 今年已經close 左

見工無人會問你咩status,唔使咁擔心
除非你自爆咁無人幫到你

同埋想問吓因為佢要工作滿一年先會加到分
但係會working holiday岩岩十二個月 之後你打算點做

其實我已經係等緊pr

但係未夠一年唔係未有分加咩？
多謝你咁有耐性

幫得一個得一個嘛
你介唔介意留tg
唔想自爆

我Scarborough

已hi

Scarborough north of hwy 401 or south of Hwy 401?

South just close to the hwy 401

east or west of McCowan? condo or house?

East of McCowan. Town house.

諗緊去Scarborough住 啲house平過north York 但好似好隔涉咁 去yonge street 好遠

同埋scarborough 係咪印度人既聚居地黎？

睇區，都算係印度人聚居地，但我住個到鄰居都係白人

ok, close to Scarborough Town then

driving or taking TTC?

補充下，如果拎open work permit 嚟想申請OHIP，首先要有一份full time 嘅工，我當時要公司信加一期paystub。

我公司IT 乜種族都有
我team 有白人有印度人有華人
合作過都有黑人 好 diverse

返工or出downtown應該就TTC 買日用品就揸車 冬天等巴士應該好痛苦

最多印度人係Brampton， 出咗多倫多。

Scarborough好大，唔可以話印度人多。

Scarborough 有條 RT Line 3 接駁落Line2 去Yonge

我做過10幾間中同大型金融機構，無乜印度人。有都會係outsource翻黎嗰啲。

我知有啲細公司好多印度，甚至主打係印度人。 又知有幾間係全部東歐人，再outsource去羅馬尼亞

極少見過黑人，有都係新移民。

IT界絕對係華人多。 我啲大學同學， 我跟過啲老細 ， director / avp grade， 有香港人。

Oops, 我重諗緊呢d遠d既地方會唔會平d添

如果以減低方便程度而言，有冇咩區既學校，community同樓價都算還好既選擇？

華人就愈走愈北，買唔起markham RH既走上aurora newmarket
想少啲大陸人就向東pickering, ajax, whitby，
都係一條highway去番多倫多市，其實好近

唔知點解好多人覺得返工一定係去downtown...其實好多人都係uptown做野
真係要commute都有通勤火車直到union station
校區呢樣野就睇下呢度有無答到你

唔係話返工一定要 downtown
睇你咩 occupation 姐

因為我見個個post啲人諗住邊都驚離dt好遠
我自己除咗聲援香港集會之外無乜機會去dt
(諗住唔揸車搭ttc落去仲要line 1closure)

我諗主要係安全感同適應既問題
一落地就好多野要settle，其實好辛苦同好大壓力
無人想一到埗就去啲lifestyle 完全唔同既地方，更加難適應，所以都會想揾返似香港交通方便咁既area，起碼煩少樣

特別係一家大細去既話，本身係香港又唔係揸開車（有啲連車牌都無）。如果住uptown, 又得一架車，老公揸左去返工，個老婆同個仔其實變相係屋企坐監。佢連去買個餸都唔得，因為係唔會行到去，同香港好唔同。

當然，uptown/midtown/downtown 各有各好啦

都啱嘅…
仲要今年dt condo租愈嚟愈平

The top priority is to find a job. Come over and rent a few months then decide where you want to settle eventually.

住Line 1 沿線嘅uptown 都好方便
餐廳 超市 都係步行範圍
行唔到果啲去到Markham 喇

香港人浮晒水，我啱啱過黎果時都都毒L一條。

其實at the end 都係budget, 住過downtown （租condo）因為近番工，業主勁想趕我走因為我租低過市價$700-900。係方便但勁細又驚業主洗橫手趕我走，諗番買餸其實都係去uptown T&T。

結果搬左去North York，野食啱口味啲。又有TTC 都叫做OK。
跟住就COVID full time WFH, 如果係咁其實可能一早再搬上少少。

住Downtown租車其實幾適合年青一輩，又可以四圍去又唔駛afford 供車同保險。但再大少少就要plan 夠唔夠住同校區。

我覺得呢到啲 creative （ECD/CD）要吹水好叻同識包裝，但 idea 真係唔太勁
不過可能因為我地做大brand 無乜得發揮都唔定
如果華人黎開又唔係 english native speaker 我覺得有難度

想問下巴打知唔知law/actuary asians算唔算多

做cbc都幾慘 白又融入唔到 黑又唔參你玩 留學生更加唔so你
但黎香港就可以係咁食女

Markham 以為翻咗大陸 好多福建人

My daughter is a lawyer.
Canada is a multi-cultural society. There are Asian in all walks of life. There are Asian politicians too.

做cbc都幾慘 白又融入唔到 黑又唔參你玩 留學生更加唔so ?
you are so wrong.
I have two CBC in my home.

You have only seen two cases in your home, but I met a lots. They are just nodding acquaintance with whoever white or black.

普通文職會唔會好難搵非專科

想問下巴打 過到黎有冇可能搵到銀行工? 我本身做銀行frontline sales 類似RM 果啲

本身computer science grad 回流左香港十幾年而家唔係做緊IT野，如果返多輪多做IT會唔會難搵工我曾經响香港做IT support 不過轉左行

I must have seen more than you do...I have been here 47 years

I joined a few Chinese Organizations back in 1974.. Many were 20 to 60 years old CBC... Some of their father were came as Railroad builders.
They have no problem blending in with the communities.
Many CBC were very active in politics, then and now.

Many are CBC- Not a complete list.

Category:Canadian politicians of Chinese descent
From Wikipedia, the free encyclopedia
Jump to navigationJump to search
Pages in category "Canadian politicians of Chinese descent"
The following 62 pages are in this category, out of 62 total. This list may not reflect recent changes (learn more).

B
Doug Bing
C
Arnold Chan - Mp of my riding- passed away- his wife i snow our MP. CBC

Michael Chan (Canadian politician)
Raymond Chan
Katrina Chen
Shaun Chen (politician)
Gordon Chong - Used to be Toronto City Councillor- Friend of mine - CBC

Ida Chong
Michael Chong
George Chow
Olivia Chow -
D
Thomas Dang
Han Dong (politician)
Lillian Dyck
F
Meili Faille
H
George Ho Lem
Ying Hope- used to be City Alderman CBC Friend of mine
Shirley Hoy
Ted Hsu
J
Kerry Jang
Douglas Jung
K
Anne Kang
Vincent Ke
Dorothy Kostrzewa
Jenny Kwan
Norman Kwong
L
Cynthia Lai
Art Lee
Chin Lee
Michael Lee (Canadian politician)
Richard Lee (Canadian politician)
Chungsen Leung
Sophia Leung
Laurin Liu
Raymond Louie
Jason Luan
M
Gary Mar
Inky Mark
Denzil Minnan-Wong
N
Kelvin Ng
Mary Ng- Mp of Markham - CBC
O
Victor Oh
P
Billy Pang
Vivienne Poy -
T
Geng Tan
W
Daisy Wai
Teresa Wat
Peter Wing
Alice Wong
Bob Wong - Used to be a cabinet Minister in Ontario- a CBC
Cathy Wong
Patrick Wong
Soo Wong
Tony Wong (Canadian politician)
Teresa Woo-Paw
Henry Woo
Yuen Pau Woo
X
David Xiao
Y
Tany Yao
John Yap
Jean Yip - MP of my riding - a CBC
Wai Young

咁你有咩up to date IT skills?

以前識用Window server 不過有成7-8年冇update因為轉左行

oh LIHKG is similar, many 玩膠 people, but also many people engaging in serious discussions

當年用咩方法搵工多

當地

香港教英文側重喺學術, 去到日常應用就會gg

第一步 學英文
因為express entry 好多香港人都用 IELTS 嚟屈分

oic myth busted
咁我會想住 downtown, 唔太鍾意揸車

樓主可唔可以tg我想請教下d去加拿大既野，想拎多d方向 thanks

hi-ed

了唔了解Waterloo果邊?
想聽下果邊生活係點

小小城市，2間大學+幾間公/私立學院，有市內巴士，當然班次唔密。原來開埋輕鐵，都幾方便。

多間跨國IT公司加拿大總部。

多間跨國保險公IT中心，另有好幾間細保險公司（每間幾百人）總部。

無乜正宗中餐廳，相對好多韓國餐館， 近年開咗間大統華超市變咗買華人嘢方便同正好多。 記得當年去間華人超市，每星期得兩日有燒臘賣，啲燒鴨好難食。 而加唔會啦。

住平屋你要同學生爭，佢哋每年9月1號就簽新租約， 你唔係暑假到步搵屋都幾麻煩。 我嗰時去做嘢，唔係暑假，又唔想同人夾，結果住咗成年酒店算。

離開Toronto 1.5 hrs 自駕車程，近啲Missisauga（Toronto隔離，好多華人住，華人購物）就1個鐘，都好多人住Mississauga日日揸車翻 Waterloo。

無乜高樓大廈，主要低密度住宅同house。買屋或condo 平過 Toronto，租都平過, 如果未俾人租曬的話。

揾錢實係香港好卦。

識加拿大 CBC 去澳洲讀完物理治療，執業幾年，之後反加拿大再考翻個加拿大牌，響多倫多附近一個小城市執業。

Physiotherapist or chiropractor ?

加拿大真係好少融合問題，除非你自己歧視自己，我以前一直都係白人圈生活，真係冇話因為種族而做成融合問題

咁香港人仲好，我以前一開始住markham 得白人，仲未開發，仲係田，不過你哋應該未見過

True.. I can't say there are none. My kids grew up with kids from all races and religions. They were taught to respect others culture etc.
Based on my own experience, "discrimination" are "taught". Canada is multi-cultural society and "discrimination" will not be tolerated.

The Canadian Human Rights Act, passed in 1977, prohibits discrimination in the context of employment and the provision of goods, services, facilities or accommodations generally available to the public. It prevents discriminatory practices based on a number of grounds, including race, national or ethnic origin, sex, and disability. The act applies to the Government of Canada, First Nations governments, and federally regulated private businesses, including in banking, airline, telecommunications and broadcasting and inter-provincial transportation sectors.

All provinces and territories have similar human rights laws that apply within that province or territory. They also similarly apply to provincial or provincially-regulated works and undertakings.

When I came to Canada, you can pick strawberries north of Finch. Markham has many corn fields and apple farms..

Toronto 入面DuPont 果區好撚正

Dupont is a Street not an area.
Dupont is a east west street starting from Avenue road on the east just north of Yorkville area and west to Dundas Street west.

對多倫多有咩評價 我諗緊遲啲搬過來住 海洋四省真係好細

我個人：啲人nice 過英國好多

等住開加拿大人詳細解答

The greater Toronto with many mainland Chinese and Indian now

Markham was a beautiful area away from the hustle and bustle of the downtown heart

I came to Toronto 47 years ago and have been here except for the 15 months in NY pursing my accounting degree.

Toronto is a multi cultural city. I really love HK had it not because of 1967 riots, I may not have left. I found my adopted country Canada and I enjoyed my life here.
What are your concerns about Toronto or Canada?

you can't escape them they are too big in numbers I guess...

well I'm in nova Scotia. it's a lovely place. but jobs are hard to come by, and the 15% hst is not the best. I'm working minimum wage now since that I gave-up job hunting for a while.

The mainland Chinese increase dramatically around 2000, many people abusing the political asylum which claim they are members of Falun Gong

even til now? oh god. I imagine some will also come to Canada now using the new immigration policy targeted at HK political asylum.

Used to be...

That is why we need 3,000,000 new immigrant from HK (Yellow only please).

I think is reasonable for victims of political persecution sought residences but cheating is another story.

I drove through the Cabot trail.. Very very scenic... We had a great time fishing for cod (over 30 pounds).. Stayed at an Inn up in the hill facing Margaretta Harbour ....

We didn't go to Halifax though

Falun Gong is just a fraction of it.. many were students turned immigrants, investor category, special skills etc... Many came with fake credentials. I know someone who was supposed to be an engineer but actually a truck driver..There are immigration company who help brought in a lot of these phony immigrants..

加拿大四大銀行，我親身接觸過三間。
三間分行都有廣東話staff 做frontline
有間我直程去過佢哋招聘會
講明移民前嘅經驗佢哋一樣好睇，只要係transferable skills 就係經驗嚟，因為佢哋有好多唔同人嘅客，佢想做曬嚟自唔同地方嘅客，佢就要有唔同地方嚟嘅人做staff。
所以一定有可能搵到。

想入藉係咪要有CLB4先
如果香港既Dse cert /普通foundip計唔計有英文能力 定一定要加拿大 國內既cert先計？
如果考Celpip係咪好啲？

Unionville used to be a safe and nice neighbourhood

Many condos now

that's so fucked.

so sad to hear that. It was such a beautiful village. I brought my friend there when he came to visit me from the States.

Gun problem

Per Google, a lot of break-ins and robberies too

yes or you can proof by other means, check the below link

好多好西食

We don’t need a security camera and leave the door remain unlocked before, no longer.

Yup, some Chinese foods better than Hong Kong

prove

not only chinese food, but like all kinds of food
Jamaican, Greek, Japanese, italian etc, you name it

使唔使強制戴口罩
有冇限聚令
大麻貴唔貴

使
有
見人見智，平過香港

邊到先有淨土

無蝗既星球

南極，冇限聚令，仲自由出入又得幾千人

完全唔係咁

有多國領事館起度，當然唔會差。

入藉英文試香港求其讀過英中都pass啦。

oh really?
do u still live in Unionville now?

wealthy neighbourhoods such as Lawrence Park have a lot of break-ins too.

個個專業高收入但屋企擺空城計, 但又未有錢到可以請工人日頭看住間屋。

alarm , cctv 無用，啲賊唔怕。

I see. That's so sad.
At first I thought only Scarborough has this kind of problem.

都係North York好住 DT太嘈

Vaughan 🤚

唔多chinese 住

香港做finance 去到個邊有冇得撈

Are you talking about Hwy 7 /Warden to McCowan area and North to 16th Ave?

I thought Jane/Finch is the where the gun problem is...

Icic, 多謝你巴打

Not that bad

I can't recall the time where I can leave my door unlocked.. except that time I left my keys hanging on the key hole...

"好多好西食"
I thought you meant for something else other than food...
You missed the word "east"...LOL

If you have enough money, you can buy an island.

Which country?

Jane/Finch is in North York.
A 12 years old was shot to death just 3 weeks ago while walking with his mom.

May have to take some courses or a diploma

Regent Park is in DT bruh, one of the most dangerous neighborhoods in Toronto. There’s always one or two areas are fucked up.

住近yonge street 一樣好嘈

North York 朋友揮手我都近近地yonge

hi Uncle, it's a new way of saying so
u can Google 食好西 to know it's origin

咁即係唔需要喺加拿大考啲咩英文試 直接拎香港啲證明就得喇?

稅後呢

Regent Park near River street north from Gerard south to Queens on the east and west to Parliament... A lot of low income housing... Not as bad as Jane/Finch.

North York is Victoria Park north to finch and south to Lawrence on the east and west to Weston road . The south portion is irregular.
Some of the more expensive area are also in North York. Such as east of Yonge to Leslie- Don Mills..

Yonge and Finch/ Sheppard?

I am getting really old.... Learned something every day. I can't say that though, my wife will punch me

咩工種比較需要
咩工種比較唔需要？🙏🏻

It may a good chance to learn something new...
Take some courses or a new program.

Top 15 In-Demand Canada Jobs For 2020:
1. Sales associate

Sale associates and sales representatives are crucial, both in terms of selling to the consumer and selling to other businesses.

Average salary: $50,255

NOC Code: 6411

2. Driver

Commercial drivers of all kinds are in-demand in Canada, from long-haul truck drivers to forklift drivers. Those with the proper licences should find employment easily.

Average salary: $44,836

NOC Code(s): 7511, 7521, 7452

3. Receptionist

Receptionists are in demand as the first face customers see of any business, making the role of vital importance. Customer service and tech skills are required in this position.

Average salary: $31,304

NOC Code: 1414

4. Welder

Welders are Canada’s most in-demand skilled trade. This field is well worth considering if you are someone who likes working with their hands.

Average salary: $40,927

NOC Code: 7327

5. Web Developer

Web developers are experts in code, building everything from computer programs to apps on your phone. With Canada’s Global Talent Stream offering two-week processing, web developers have a sure pathway to a Canada work permit.

Average salary: $62,522

NOC Code: 2175

6. Business development manager

Business development managers have the crucial job of bringing in new customers themselves, as well as helping sales staff close deals.

Average salary: $85,000

NOC Code: 4163

7. General labourer

General labourers are in demand all over Canada. They clean, move materials and equipment, plus take on physically demanding jobs.

Average salary: $29,250

NOC Code: 7611

8. Project manager

Project managers are needed in a range of sectors, including IT and marketing. Those with the required PMP certification are particularly in demand.

Average salary: $90,000

NOC codes: 0211, 0213, 0711, 1221

9. Heavy-duty mechanic

Heavy-duty mechanics work with large machinery in maintenance and repair. Sectors include energy and manufacturing, central to Canada’s economy.

Average salary: $70,000

NOC Code: 7312

10. Merchandiser

Merchandisers work for retail store deciding which new stock to bring in and how it should be presented on the shop floor.

Average salary: $48,610

NOC Code: 6222

11. Electrical engineer

Anything that has electricity running through it was at one time in the hands of an electrical engineers. An important role in a modern economy.

Average salary: $77,424

NOC Code: 2133

12. Accountant

Any list of in-demand jobs is always likely to feature accountants. The number crunchers who can help a business thrive, and come into their own during tax season.

Average salary: $57,500

NOC code: 0111, 1111

13. HR manager

Human resources managers are another in-demand Canada job. They have responsibility for recruiting the right talent in Canada’s tight job market.

Average salary: $77,900

NOC Code: 0112

14. Financial advisor

Financial advisors work with families and individuals on how to make their money do everything they need it to.

Average salary: $57,410

NOC code: 0111, 1114

15. Registered nurse

Canada’s public health service relies on nurses to survive. It also has an ageing population, making registered nurses a crucial role in providing care.

Average salary: $76,362

NOC code: 3012

cbc同asian有咩分別

我反而覺得asian通常都係群返asian玩
土生土長嘅融入西人唔難，不過好少真係勁勁勁勁熟
除非係山卡啦無asian既地方
然後asian又分開abc/cbc同留學生兩邊
各自亦唔會混熟
不過美加嚟講，乜嘢種族真係唔太大影響
大膽肯講肯痴都得
英國同澳洲難啲

CBC is Canadian born Chinese. My two kids are CBC.
Asian refers to people from Asia - Chinese, Korean, Japanese, South East Asian (Singapore, Malay etc.) and Indian, Pakistani etc.

My kids have friends from all races

so CBC is one of the asians and that’s what i’m saying. doesn’t make sense to say cbc唔鍾意同asians玩

I can't speak for "frog that lives under the well'...
井蛙不可以語于海者
夏蟲不可以語冰
They are "colour blind" because they grew up together.
I can't say there are no discrimination....But that bad.

im saying that cbc are one of the asians, so he shouldn’t say those cbc dont like being in groups of asians. imo cbc don’t really make friends with fobs but not all asians.

I am a first generation immigrant and I can see there is a different between myself and my kids in certain issues like race discrimination.
What is FOBS?

Fresh Off The boat? I was one of those

D人好多住UPtown 再去downtown番工?
其實local多數點搵番個區既工?
多數都係recruit網搵? 定有其他平台

呢頭多韓國人 感覺上冇markham 咁多華人

住屋問題

Yes and no.. downtown has many offices and many jobs. Most do not live downtown.

Yonge and Finch/ Steeles has a few Korean supermarkets and restaurant. Quite a few Korean lives there. I remember there were many Korean near Bloor and east of Bathurst. not sure if that is still the case now.

There are many new condos south of King street now. Many are within walking distance to downtown core.

Regent park has almost all but demolished, replaced by multiple condo buildings, open space and an aquatic centre

downtown 屋貴梗係多數人住其他區，尤其是一家大細的話。

住得遠要花時間金錢日日來回，你要計下屋價/租平，但補唔補得翻。

我住downtown去up town翻工。又做過翻downtown日日可以行路，落大雪嗰幾日搭的士，亦做過out of town 星期日晚出發， 星期五下午翻，住5晚酒店。

Korea town #1 Bloor and west of Bathurst

Korea town #2 Yonge between finch/Sheppard

Iranian town Yonge between finch and Steeles.

屌咪又係睇樣
再加上如果你做人仆街嘅話啲人都唔會鍾意你喇

I used to work near Yonge and Parkhome

主要我果行既 opening 比較少
Toronto 比較dynamic, 多野玩
bc 無車好似唔係好work

退休後可能會考慮bc

classic Chinese locusts, create fake stuff and abuse Western systems

一定要考英文試
CELPIP 聽講唔錯

yonge/finch 揮手

There are fake MBA too

有冇試過比人歧視

ching 做post pro?
有車邊到都爽

你都係多倫多？
我都好想，但lockdown book 唔到road test

so far 無
可能人地有歧但我唔知

點解想轉？
anytime

你地用邊間銀行開戶口？
開個陣要準備咩文件？

CIBC
因為一到步未有工，得CIBC 個new comer plan 出到 credit card 比你，其他銀行只出到debit card
-
SIN, address proof, work permit